黨政府：重申香港仍是普通法地區 籲投資者無需擔心 已撤資的公司會後悔 料重歸香港

張建宗：撤資的外企會後悔 料將重新在港投資

政務司長張建宗接受英國金融時報訪問時，談及本港經濟及民生問題。他被問到政府會否因為經濟衰退而增加稅收填補財政缺口，指香港在未來一段時間內仍會維持低稅率，又強調政府不會修改以普通法為基礎的法制系統，呼籲外國投資者無需擔心，又指在本港撤資的公司會後悔，將會重歸香港。

在民生方面，張建宗指北京已指示港府聚焦幫助基層及低收入士，努力解決房屋、土地、貧富懸殊等問題。他沒有透露府會如何解決房屋問題的細節，但指政府現時不會用增加稅收方法去解決貧富懸殊問題。

原文網址：

又話無人撤資 又點樣後悔同回流

又話冇走資？

後悔太遲走？

仲講呢D, 悶唔撚悶啊 ? 忠誠廢物 . 走左就係走左架喇 ! 咪撚自我安慰啦

姐係有人撤資?

都無人走資

肥仔張做咩散播謠言，致香港人蔑視國家？

行夜路，吹口哨

普通法已是歷史文件
而家係行中國陽光司法

唔驚就唔會出聲啦
留名睇香港變返小漁港

算唔算係半官方認可
撤資進行中

攬炒派拉晒，典解仲撤資架
中國特色普通法係咪好中意兇外資架?

後悔無更早撤

支那咁多大公司嚟驚閪呀
一間東莞銀行頂十間匯豐啦

呵欠

【瘋了】鄭若驊：國安法不會依照普通法制度

撤資命中要害
港共已經好撚驚

深圳房价向上解決了27%
再用武肺解決基層及低收入士

金融安全

笑死, 當年怡和遷冊都冇返黎上市喇

普通法是英國殖民地遺留下來的過時法制

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

明明自己話國安法凌駕普通法
重提普通法嚟做乜

外國企業原來真係撤資中